贏「啤酒大賽」獲換領券 皇仁副校被指無申報

皇仁書院副校長上月在舊生會年度晚宴的比賽中奪冠，並得到雙人來回澳門船票連一晚酒店住宿換領券，但被質疑沒有向校長或教育局分區主任申報。有廉署前調查主任指出，除非該比賽開放予全港參與，否則需向上司申報，或有機會觸犯《防止賄賂條例》第3條。

本報接獲投訴，指該校副校長趙善衡上月26日出席皇仁舊生會年度晚宴時，在啤酒大賽中奪冠，得價值約5000元的澳門豪華酒店連船票套票，被質疑事後沒按既定程序退還予主辦單位，亦無向上級、分區教育主任或教育局匯報，也沒有將其用作抽獎轉贈其他教員。

教育局回覆表示，已收到有關投訴，正與學校了解事件。局方又指出，有制訂及定時傳閱內部指引，提醒員工以公職身分接受利益需要注意的事項及申報程序；如員工未有遵守指引，會視乎個案情況適當跟進。

皇仁舊生會表示，早前校長及兩名副校長應邀出席舊生會周年晚宴，副校長趙善衡於飲啤酒比賽中獲勝，奪得澳門旅遊套票換領券，但沒提及實際價值。本報聯絡到趙善衡，他指事件已交給學校處理，不便回應。

校長李瑞華回覆本報查詢稱，當晚她亦在場，一向認知是公務員不得接受抽獎禮物，但副校長趙善衡當晚所得雙人來回澳門船票連一晚酒店住宿換領券，為勝出遊戲所得，認為性質與抽獎不同，因此未有留意需要申報。李瑞華未能確認換領券價值，又指為免引起誤會，將會把換領券退還主辦單位。

曾任廉署總調查主任的大律師查錫我表示，該比賽並非全港市民都可參與，副校長可參與是因為以他的副校長身分，故不論是否與公職有直接關係，都需向上司申報，否則有機會違法。廉署前調查主任兼立法會議員林卓廷也認為，公務員以其公職身分出席場合時，應拒絕接受因其公職關係而獲贈送的利益。

抵la屌佢老母

權鬥？

歸還賄賂=冇事？

在啤酒大賽中奪冠，得價值約5000元的澳門豪華酒店連船票套票，被質疑事後沒按既定程序退還予主辦單位，亦無向上級、分區教育主任或教育局匯報，也沒有將其用作抽獎轉贈其他教員。

咁睇其實好怪
比賽贏左 唔可以拎獎品？
要分比其他人？

本報接獲投訴
得罪人多